立法會個法律顧問係忠? 見佢多次要求政府澄清送中條例法律問題

立法會法律顧問再函保安局 要求澄清修訂《逃犯條例》法律問題
2019-Jun-7 | 新聞摘要 | 0

立法會法律顧問今（七）日再度致函保安局，要求就修訂《逃犯條例》的法律問題作出澄清。保安局表示，將於下星期三前，即大會恢復二讀辯論前，回覆法律顧問。港大法律學院首席講師張達明說，政府不肯將法庭權力寫入法例，認為政府不斷誤導市民。
行會成員湯家驊又為政府護航，認為，法律顧問不太了解政府的最新修訂，強調法庭及特首均會審視政府對申請方加設的限制。本身是資深大律師的湯家驊說，政府會要求申請一方作出承諾，包括人權保障及公平審訊，若果申請一方不願意作出承諾，法庭會決定拒絕移交，屆時行政長官不能移交疑犯，即使若法庭批准移交，行政長官仍可拒絕移交，認為法庭及行政長官均有權審視相關承諾。
他認為，行政長官並不需要就移交逃犯的行政決定作出解釋，因為特首只是跟隨法庭的決定，假如特首拒絕移交疑犯，亦不會影響犯人的權利，亦不用解釋決定，除非有關決定面對司法覆核挑戰，否則不用解釋原因。

個標題有D膠

雪廠街大律師